{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017653",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "풍도"
    },
    "text": "豊島 (풍도)\n京畿道安山市大阜洞(キョンギド·アンサンシ·テブドン)\n面積1.843平方キロメートル、人口約160人（2001年現在）の豊島は、ゲンゴから約24km離れています。周辺にはゲンゴ·デナン地図·六島列島などがあります。かつては南陽郡大阜面に所属していましたが、1914年の行政区域改編により富川郡に組み込まれ、その後1973年には甕津郡に編入されました。しかし、1994年の2段階行政区域調整で安山市に編入されました。 豊島の名前は、かつてここにはカエデが多く自生していたことから「豊島」と呼ばれていました。しかし、日清戦争の際にここで清艦隊を奇襲して勝利した日本軍が豊島という響きに親しみを感じ、「豊島」と表記し始めたことから、私たちの文献でも「豊島」という表記が定着しました。島周辺には干潟が広がっておらず、豊富な水産資源があるという説もありますが、実際には以前の住民たちは冬の数ヶ月間、近隣の島に移住して水産物を採取しながら生活せざるを得ないほど、資源は豊かではありませんでした。 豊島の形状は概して楕円形であり、海岸線は単調で、海岸沿いには狭い干潟が広がっています。1月の平均気温は-3℃であり、8月の平均気温は25℃です。年間の降水量は1120㎜です。 北東の海岸沿いには集落が密集しており、2008年の時点で68世帯131人が暮らしています。住民たちは農業や漁業に従事しており、斜面では豆、サツマイモ、野菜などが少量生産されています。周辺の水域ではイシモチ、ヤマネコ、ニベ、タチウオなどが多く獲れ、またカキの養殖も行われています。さらに、島には初等学校の分校と京畿庁安山檀園署大阜交番豊島分所もあります。 また、仁川から豊島まで1日1回定期旅客船が運航されており、所要時間は2時間30分です。豊島では早春には野生の花が豊かに育ちます。特に福寿草、ノロジカ、辺山風花、男鹿風花などは、日当たりのいい丘に多く見られます。 ただし、豊島の周辺は険しく、干潟も存在しないため、冬になると住民たちはカキとアサリの採取のために京畿道華城市西新面のハゼに移住し、生活します。この時、学校や教会、家畜まで含めて一緒に移動し、旧正月が来る前に豊島に戻るという特異な生活様式が営まれていました。",
    "QA": [
        {
            "question": "豊島の面積はいくつですか？",
            "answer": "豊島の面積は1.843平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "豊島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "豊島の人口は約160人です（2001年現在）。"
        },
        {
            "question": "豊島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "豊島は京畿道安山市大阜洞（キョンギド·アンサンシ·テブドン）に位置しています。"
        },
        {
            "question": "豊島の周辺にはどんな地形がありますか？",
            "answer": "豊島の周辺にはゲンゴ·デナン地図·六島列島などがあります。"
        },
        {
            "question": "豊島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "豊島の名前は、かつてここにはカエデが多く自生していたことから「豊島」と呼ばれていました。しかし、日清戦争の際にここで清艦隊を奇襲して勝利した日本軍が豊島という響きに親しみを感じ、「豊島」と表記し始めたことから、私たちの文献でも「豊島」という表記が定着しました。"
        },
        {
            "question": "豊島の気候はどうですか？",
            "answer": "豊島の1月の平均気温は-3℃であり、8月の平均気温は25℃です。年間の降水量は1120㎜です。"
        },
        {
            "question": "豊島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "豊島の住民たちは農業や漁業に従事しており、斜面では豆、サツマイモ、野菜などが少量生産されています。周辺の水域ではイシモチ、ヤマネコ、ニベ、タチウオなどが多く獲れ、またカキの養殖も行われています。"
        },
        {
            "question": "豊島には何の施設がありますか？",
            "answer": "豊島には初等学校の分校と京畿庁安山檀園署大阜交番豊島分所があります。"
        },
        {
            "question": "豊島へのアクセス方法は何ですか？",
            "answer": "仁川から豊島まで1日1回定期旅客船が運航されており、所要時間は2時間30分です。"
        },
        {
            "question": "豊島の周辺には何の花が咲きますか？",
            "answer": "豊島では早春には野生の花が豊かに育ちます。特に福寿草、ノロジカ、辺山風花、男鹿風花などは、日当たりのいい丘に多く見られます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 696,
        "QA": 494
    }
}